大家叫火車站定地鐵站？

琴日同啲同事講起，叫沙田（東鐵線）做地鐵站定火車站，我即刻話火車站，俾個intern笑我 佢話邊有人叫火車

火車
地鐵

個intern應該係新xianggang ren，或者垃圾00後

鐵路站

東鐵(+馬鐵)=火車
地鐵 紅藍綠+東涌線=地鐵
西鐵=西鐵
輕鐵=輕鐵

投乜撚嘢票吖，明知佢錯唔會改嘅使嘥時間教識佢

東鐵=火車
荃灣線個D=地鐵
其他就西鐵 馬鐵

九巴員工

叫開火鐵站

我通常都講subway
或者underground

2樣野黎喎老友
總之番大陸就搭火車，其他=地鐵
我係咁叫

火車呢個名詞世界通行

*番大陸個條線

住東鐵沿線嘅人 一定講火車

以前叫開火車，所以我都叫火車，新班o靚仔未經歷過呢個時代，一嚟就合併，所以俾個98年笑鳩我

非常後生

屌你啦巴士佬

火車轉地鐵

馬鐵都叫火車？唔算啦

火車 約人九龍塘等會講明火車定地鐵個邊

地鐵站對港鐵站下話

東鐵線，會照叫火車

以前無堅尼地城站𠻹，唔通去到上環唔落車就係新香港人？

你會唔會約人去大丸等？

叫開火車站

駅

港鐵加價你會點叫？

大丸早五六年真係會
仲有紐約戲院有落

黨鐵

今日先係沙田聽到個小妹妹問個爸爸塔車定行路去火車站

講緊 National Rail 同 Thameslink, Crossrail, Overground，收下皮好冇

點解唔算？西鐵都係 mainline train

佢下次再話地鐵站既話
你就笑翻佢係大陸狗

叫開bahnhof

認真便輸了

認真講又話輸
on9

叫高鐵

通通叫港鐵站
利申:大陸仔

反而嗰日同外國同事講，自自然然講左搭KCR上深圳，之後先補番句East Rail Line

真 由細叫到大

我98年都係叫火車

紅磡雖然係西鐵總站
但都係會叫火車站

投你老母票

地面火車
地底地鐵

舊香港人：九龍塘火車站
新香港人：九龍塘鐵路站

呢到既人好大量， 唔會怪你無知

我98都識唱 要合併就買地鐵股價實有得升 啦

有幾多住東鐵線既人會講"出九龍"

火車應該係指未電氣化之前既蒸氣火車
所以東鐵叫火車

地鐵係指地底行既鐵路，同埋港鐵以前叫地下鐵道公司，所以白色英國車行果啲就叫地鐵

之後起果啲西鐵馬鐵記憶中唔係地底行，所以叫返西鐵馬鐵

好奇一問
咁尖東仲叫唔叫火車站

利申00, 叫開火車

用千九同烏蠅頭嘅綫都叫開火車

咁撚麻煩 叫晒做地鐵算數啦 又唔會有人唔明嘅
除非九龍塘啦 就會叫返火車嗰邊定地鐵嗰邊

我會叫尖東係西鐵站
紅磡就火車站

即係點?唔係好明
係咪得我一個唔知樓主講乜

由細到大都係叫港鐵站
唔係不嬲都咁叫嘅咩?
有乜問題

合併前就通常講火車 地鐵
利申:97 講火車/東鐵 馬鐵 西鐵 地鐵

以前細個少搭火車地鐵，所以淨係東鐵叫火車，其他都叫地鐵，大個先知係咩一回事
不過冇改口叫港鐵，叫慣咗

住左東鐵綫就分開嚟講

狗鐵

視乎係以前嘅東鐵定地鐵
點都唔會叫港鐵
完全代表唔到香港

火車站=東鐵線
地鐵站=綠紫藍紅橙線
機鐵，西鐵，馬鐵，輕鐵就叫返x鐵站

我會將九龍塘同旺角嘅火車站同地鐵站分開叫
地鐵還地鐵
火車還火車

咁南港島綫呢

日日大把人坐小巴叫大丸有落 早兩日隔離post先講完

叫動車

日日大把人坐小巴叫大丸有落

sorry 幾年前搬左去南區小少o左搭西行小巴
btw 仲有邊架小巴經大丸？

直接叫xx站(e.g. 海洋公園站)

聽到啲人講港鐵、東鐵線，就覺得好怪
利申:叫開火車、地鐵

叫鐵路站，skr

我上網查返
1996年易名叫東鐵
1997年地鐵合併,改名港鐵

即係火車可以叫地鐵線只係得1年
點解可以叫火車做地鐵

畀個2000後小朋友同我講
咩撚嘢地鐵
港鐵呀

東鐵叫火車
馬鐵，西鐵
其他叫地下鐵路

紅磡至羅湖=火車
尖東去屯門=西鐵
其他地站=地鐵
輕鐵=輕鐵

利申 97前開始住九龍

路面行嘅鐵叫地鐵嗰位真係文盲

洗唔洗chok喉嚨音

東鐵唔係地底行

東鐵=火車/東鐵
西鐵=西鐵
馬鐵=馬鐵
輕鐵=輕鐵
荃灣線，觀塘線，將軍澳線，港島線，南港島線=地鐵
東涌線=地鐵/東涌線/機鐵
機場快線=機場快線/機鐵

捷運

上水去落馬洲

仲有紅磡去尖東

而家為咗廢事人哋去錯 要講旺角東火車站
雖然兩個 石名唔同地方嘅站又真係幾濕滯吓

咱們叫輕軌 動車
你們香港人辦過鐵路嗎？

跟官方改口叫港鐵
英文打mtr

今時今日仲叫緊旺角東站做旺角火車站

前身係九廣鐵路嘅都係叫 火車
東鐵 馬鐵 西鐵 都會叫返做 火車

前身係MTR嘅綫都會叫返做 地鐵

將軍澳線

沙田喺地面

唔係叫東鐵線做火車既沿線居民 100%係新移民

我唔係住果頭都係叫火車

代代都唔同嫁啦

以前東鐵的確係叫火車

東西鐵我都叫火車

點解尖東要叫做火車
西鐵線喎

呃正皮

火車

會唔會同小朋友講
乜撚嘢 多啦A夢啊，叮噹呀！

廢老心態

齊齊搭電氣化火車

操你妈的什么火车？带着火的车？智障
一定是叫地铁站，十三一同胞也是这样叫

係tube囉on9

屯馬線會點叫？

新西人：搭西鐵去鑽石山
馬鞍山人：搭馬鐵去尖東
九龍城人：搭西鐵去屯門，搭馬鐵去馬鞍山？

KCR叫火車 MTR叫地鐵
一定係咁囉
佢問你咩係KCR就知佢係新香港人
一係就好撚細個

dlkm 火車同地鐵係一pair 嘅
唔叫呢兩樣嗰啲就會叫港鐵站, 鐵路站

你噏乜

以前個站一開嘅時候東鐵係包埋尖東

地鐵係交通工具
港鐵係地產公司

如果要經地鐵就統稱搭地鐵
如果係上落都係港鐵沿線就叫返火車/西鐵/馬鐵

兩個詞語都俾Chi-na濫用到變廢

講清楚啲啦不如

以前尖沙咀鐘樓係尖沙咀火車站黎
不過比人拆撚左剩返鐘樓係到

其實個位置就唔同嘅，一個係碼頭一個係麼地道

台鐵捷運化
Rapid transit 同 metro/subway/tube 有分別

大半條條東涌綫喺地面，成條膠鐵喺地底，唔使亂話人文盲

我咪講緊尖東站通車嘅時候係東鐵行 講九龍火車站做咩

遲啲東鐵綫過海去會展站同埋金鐘站，咁應該叫火車站定地鐵站

旺角火車站
旺角東鐵路站

咁你尖東點會係火車

寫花佢recommendation letter啦
指鹿為馬

不嬲東鐵都叫火車

你會唔會話去尖東搭地鐵先

我係講緊火車你做乜講東涌綫

我仲講緊搭火車

金鐘站地鐵嗰邊等定火車嗰邊等？

我叫東鐵做火車
Btw全部都應該叫晒做港鐵（幼稚園教）

幼稚園學英文嘅時候，都係叫
火車= Train
地鐵= MTR

同年代

支那工程嘅一部分

最正路應該叫鐵路站
港鐵只係公司名
他日分家或者公司改名叫支鐵（香港）
咁係咪又要改口？

叫鐵路站個感覺同巴士的士小巴站都係一律叫「車站」咁

千6個

你同事係戇鳩

細細個都叫火車 大個左就叫東鐵

唔係得佢一個，有啲阿姐都改撚晒口叫地鐵站㗎
雖然佢哋都on9

train 同subway係相似但兩樣野，好似米粉同粉絲咁

而家有時都見到而家既火車既油遮住KCR 3個字

唔係東鐵站尾站咩

叫開地車站

我係KCR同埋MTR

Same
馬鐵L

望到個鐵字唔同咗

講左幾撚多次 火車同地鐵係唔同交通工具 所以就算兩鐵合併左 都唔應該改口叫火車站做地鐵站

尖東根本無行過火車點叫火車

九廣鐵路英段（1910年10月1日—1911年10月4日）
九龍（臨-尖沙咀鐘樓） – 紅磡（臨） – 油麻地 – 沙田 – 大埔 – 粉嶺 – 羅湖（臨）

九廣鐵路英段（1911年10月5日—1949年10月13日）
九龍 (尖沙咀鐘樓) – 油麻地 – 沙田 – 大埔 – 大埔墟 – 粉嶺 – 上水（→ 華段）

九廣鐵路（電氣化前夕）
九龍 – 旺角 – 沙田 <馬場 / 大學 > 大埔滘 – 大埔墟 – 粉嶺 < 上水 / 和合石 – 羅湖

九廣鐵路（1983年全線電氣化）
九龍 (紅磡) – 旺角 – 九龍塘 – 沙田 <馬場 大學 > 大埔墟 – 粉嶺 – 上水 – 羅湖

九廣東鐵（1983年8月15日—2004年10月23日）
紅磡 – 旺角 – 九龍塘 – 大圍 – 沙田 <馬場 火炭 > 大學 – 大埔墟 – 太和 – 粉嶺 – 上水 – 羅湖

九廣東鐵/ 東鐵綫（2004年10月24日—2007年8月14日）
尖東 – 紅磡 – 旺角東 – 九龍塘 – 大圍 – 沙田 <火炭 馬場 > 大學 – 大埔墟 – 太和 – 粉嶺 – 上水 – 羅湖

2004年10月24日，尖沙咀支線通車，尖東站啟用。

好似有行過 你自己post都有講啦

火車就火車地乜鐵
你叫佢捐落地下搭

地鐵❎
港鐵❎
東鐵線❎
火車✅

你叫港鐵無錯既，好岩好叻仔添
不過人地心入面會笑你

水鋼

你係咪覺得自己好好笑

九龍塘地鐵同火車站 真係一講就知邊到

細個當然 MTR 叫地鐵 KCR 叫火車，之後嘅叫西鐵/馬鐵

合拼咗後有段時間膠膠地咁跟過官方咁叫港鐵 x鐵綫

但係之後諗通咗
地鐵係指地下鐵路 (metro) 依種交通模式，前地鐵市區四線大部分都係地下鐵路，咁繼續叫返地鐵係好合理
機場快線叫機鐵，東涌綫直接叫返東涌線 迪迪尼 wfc
九廣鐵路 -- 英段雖然經過咁多年已經變晒運作模式，貼近 metro，但係以前係火車就永遠都係火車，係香港嘅火車
西鐵/馬鐵咪繼續西鐵/馬鐵囉，個綫字係廢鐵先會理 雖然就嚟變屯馬綫

下次如果個intern笑你，你即刻指住東鐵車身個kcr標誌畀佢睇

電氣化

屌你老母講咁多都講唔到重點
地鐵=地下鐵 東鐵成條線都唔撚係落地底 叫乜撚野地鐵 原本係開火車嘅就叫番火車站啦

俾個intern串兩野又話要走上黎開post 睇黎巴打你都係好打極有限

同感 睇得太多會覺得好似錯字咁

大埔墟火車站

話說呢 我叫開地鐵 但我中學阿sir同我講係港鐵 到底我係咪錯左？

地下鐵線係港鐵
輕鐵線係港鐵
高鐵香港段又係港鐵
港鐵巴士都係港鐵

東鐵就火車站
西鐵/馬鐵就叫照叫
其他就地鐵站

就算新一代叫最多都叫沙田做港鐵站
都唔係地鐵啦

啫係我係荃灣綫 都係應該叫港鐵？我竟然叫錯咁多年

已消失嘅九鐵車站
係咪要叫和合石港鐵站 沙頭角港鐵站？

叫的士站

大家改唔到口係因為一路以來地鐵同九廣鐵路都係兩間公司，入口嘅標誌、
用嘅車票都唔同，唔能夠好似合併之後咁一張車飛通哂兩個鐵路網絡，先唔講通用儲值票，
就算用八達通都要搭完地鐵先出閘，去到九鐵入閘機嘟完至可以繼續行程。
(例子：九龍塘站地鐵轉東鐵、南昌站地鐵轉西鐵)
同埋各有各收費，一間有學童價，另一間冇。
同埋九廣鐵路係連接九龍/新界，地鐵係連接九龍/香港島(又稱過海)，
當然後來地鐵擴展去葵涌荃灣就冇咁嘅分別。
九十年代除咗地鐵、火車、仲有直通車、輕鐵、機鐵，
點解宜家後三樣仲係分開叫，係因為張車飛唔通，
搭完地鐵/火車都係要拍咗八達通，完成咗第一程，
你先可以買飛搭後面嗰三樣㗎。

東鐵係火車
如果聽到朋友講東鐵是但一個站做地鐵站會好想糾正佢地

唔係叫9鐵咩?

樓主邊度落黎?黎左香港幾耐?

東鐵線叫火車，其餘叫地鐵

同埋仲有冇人仲會講九龍車站，明明改左做紅磡好撚多年，我仲叫緊

上水沙田到旺角都係叫火車
其他咪叫地鐵

我試過駁返人你會唔會話九巴站，龍運站，城巴站咁呀，佢無聲出

新一代已經好小講火車

東鐵站 > 火車站
西鐵站 > 西鐵站/站
其他 > 地鐵站

笑佢老母，火車呀

都冇落到地底既 叫咩野地鐵

有冇人睇完成個post覺得個鐵字好怪

住東線沿線 試過唔小心叫個住港島嘅fd中環火車站等 即刻俾佢笑

老屎忽打飛機post

以前叫東鐵做火車
收購後都改到口叫返東鐵

屌你係咪港人黎 咁都要開post

點解要改口？
火車係交通工具

火車
利申 粉嶺由細住到大

地上鐵

叫東鐵車站做火車站 係對歷史嘅尊重
以前新界係鄉下 港九係城市 兩個世界
以前叫沙田市 大埔市
坐火車係去另一個市

邊有人叫沙田市
沙田咪沙田

我意思唔係一般人叫法
而係以前新界仲未咁發展時 政府係用市鎮 (Town) 形容呢啲地方 而唔係區
所以沙田 荃灣 大埔 屯門會有XX市中心 (Town Centre) 同 XX大會堂 (Town Hall)

叫開電氣化火車

Train= train
Metro= train in metropolitan/urban area

食古不化？
而家火車都行電，你會唔會叫 會展火車站？
火車係燒煤

正如新生代唔叫八佰伴，叫吉之島，係咪又要屌人？

Lol no
Train可以係對所有列車嘅統稱，講下一班列車一定用”train”，但train相對metro就係兩個mode

個垃圾intern 係咪新移民大陸喱呀
一係就係佢老豆老母都都大陸喱
如果唔係點會未聽過火車係講緊東鐵

未合併前點叫就點叫，就係唔叫港鐵

咪地鐵加價
眾所鳩知 2鐘合併=地鐵食左火車
連主席都唔變

一般人都會講市中心啦

東鐵綫會叫火車，地鐵就係荃灣綫，調景嶺個啲

你自然睇下揸車啲路牌啦，仲係叫緊屯門市、元朗市，連沙田市都未聽過仲叫香港人?

電氣化火車未聽過?

噉諗就啱，地鐵公司而家有營運緊火車同輕鐵，相反Korail噉火車本業公司都可以營運地鐵，而英治政府亦有諗過MTRC食埋電車做港島線，好似歐美日公營地鐵方

路牌咁寫就有人叫？
你有聽過有人講我去沙田市、屯門市？
on9

A train is defined as an effective mode of transportation for travelling long distances and runs on laid tracks of rails; it usually runs outside city limits whereas Metro is also a train but is designed to run in metropolitan cities and its suburbs; for covering shorter distances than compared to a train.

I just google bro. Btw Idk what you do mean by two modes

我仲未改到口照樣叫尖東火車站。

叫得港鐵既都係00後

12卡=火車
八卡=地鐵西鐵馬鐵

九龍塘站地鐵轉東鐵

抵

好撚型？

大圍火車站=大火
沙田火車站=沙火
利申沙田90後